# Описание базы данных

### Схема
![схема бд](otus3.png)

### Примеры бизнес-задач которые решает база
* Схема представляет собой реализацию интернет магазина по продаже различных товоров (аналог магазина `ozon`).
* С помощью данной схемы можно осуществлять закупки у поставщиков и продавать товар конечному потребителю.
* Схема позволяет производить сложную аналитику. Например, мы всегда можем узнать по какой цене мы покупали определенный товар и у определенного поставщика.

### Документация
* Схема денормализована в таблице `address`. Это позволяет быстро и без лишних усилий узнать адрес покупателя. Следует внимательно относиться к консистентности данных в таблице. Например, город всегда должен соответствовать указанной стране.
* У всех ключевых таблиц есть ссылка на соответствующий словарь со статусами (`[entity_]status`). 
* [Более потробное описание сущностей.](detail.md)

### Рекомендации к использованию репликации
#### Рекомендации по репликации должны использоваться в записимости от нагрузки и общей архитектуры проекта:
* **Нагрузка менее 200 запросов в секунду.** Репликация не обязательна.
* **Нагрузка более 200 запросов в секунду.** Репликация на каждый клиент (`backend` инстанс приложения) для чтения из базы.
* **Сложная и регулярная аналитика по базе.** В простейшем случае следует использовать отдельную реплику для выгрузки данных по аналитике. Если этот вариант отрабатывает недостаточно быстро, то следует рассмотреть вариант использования `DWH` хранилища.

### Рекомендации к резервному копированию
* Следует делать каждую неделю полный `backup`. Для этих целей необходимо выбрать наименее загруженный день в неделе.
* Между двумя полными `backup`'ами необходимо делать инкрементальный `backup`.
* Во все остальные дни необходимо делать дифференциальный `backup`.


## Домашнее задание 3

### Описание использования приложения и соответствующие индексы

##### С точки зрения пользователя
* Каждый пользователь (таблица `customer`) может сделать заказ некоторого продукта (таблица `product`).
* При этом сформируется cущность "заказ" (таблица `purchase`). 
* Индексы для пользователя не нужен, т.к. мы узнается данные о нем из id (его передает нам `frontend`). 
* Но сам пользователь перед тем как найти заказ может попробовать его найти. 
* Если поиск будет производится по категории, то тут индекс не нужен, т.к. категорий у нас ограниченное количество (слабая кардинальность поля). 
* **Но поиск может быть и по имени, поэтому на поле `name` таблицы `product` накладывается индекс.**
* У каждого продукта есть статус ("в началии", "ожидается" и т.д.). Статус представлен таблицей `product_status` с единственным полем `name`. Данное поле имеет слабую кардинальность и поэтому в индексе не нуждается.
* Так же у пользователя есть ряд справочной информации (пол, язык, его статус в нашей системе и т.д.) данные таблицы в индексах не нуждаются, т.к. имеют малую выборку значений.

##### С точки зрения поставщика
* Таблица `product_supplier` является справочником и поэтому в индексе не нуждается.
* Связь с продуктом осуществляется через сущность `product_supplier_order`. В данной таблице нет полей, которые поставщик будет регулярно запрашивать, кроме ключей. Поэтому индексы не нужны.

##### С точки зрения аналитики
###### Аналитика действий пользователя
* Анатику в первую очередь будет интересовать какие заказы были сделать в определенный промежуток времени. **Для этих целей стоит наложить индекс на поле `create_at` таблицы `purchase`.**
* Для дальнейшей аналитики понадобятся расчеты покупок, за что отвечает поле `cost`. Но т.к. это поле числовое и разброс у него очень большой, то индекс не создается.
##### Аналитика действий по закупкам
* **Для аналитики закупок (подобно покупка пользователя) необходим индекс на поле `created_at` таблицы `product_supplier_order`.**

### Дополнительные ограничения схемы
* Согласно теории баз данных, ограничение `unique` формирует потенциальный ключ, который не является первчиным. 
Соответственно, в такое правило у нас попадается поле `name` во всех справочных таблицах и в таблицах со статусами:
`correspondence_language`, `gender`, `marital_status`, `status`, `purchase_status`, `product_category`, `product_status`,
`product_manufacturer`, `product_supplier_order_status`, `product_supplier`. 
Так же стоит поставить ограничение `NOT NULL` на эти поля. 
* Таблицы-справоники, которые формируют адрес, должны обладать ограничением `NOT NULL`.
* Поле `name` таблицы `product` также содержит ограничения `NOT NULL` и `UNIQUE`, т.к. поле является потенциальным ключем.
* На все поля таблицы `customer` накладываются ограничения `NOT NULL`, но не `UNIQUE`. 
Потенциальным ключем в данной таблице можно назвать поле `email`, поэтому только оно обладает ограничением `UNIQUE`.
Система подразумевает, что один пользователь по какой-то причине может зарегистрироваться несколько раз и наша система не должна помешать этому.
